沙特女性明年中起可駕車

【Now新聞台】全球唯一禁止女性駕車的國家沙特阿拉伯，宣布將解除禁令，容許女性申請駕駛執照，將在明年六月尾正式實施。預料禁令取消後將令更多沙特女性投入職場，有助沙特經濟轉型。

沙特國王薩勒曼頒令將容許沙特女性駕車，她們再不需要事先取得丈夫或父親等男性親屬的同意，可自行決定是否申請駕駛執照，駕車時亦不用男性親屬陪同，更可以自由駕車到各地，包括聖城麥加和麥地那。

薩勒曼下令成立一個委員會於三十天內提出建議，如何在不違反伊斯蘭教法下解除女性的駕車禁令，預計新政策在明年六月底前正式實施。

女權組織為這個權利爭取了逾四分一世紀，沙特政治顧問機構，沙特協商會議一名女議員形容這是勝利日。

沙特駐美國大使哈立德王子亦指，這日是沙特歷史性的一日，又指放寛女性駕駛將可吸引更多女性工作，令國家朝着更光明的前景邁向一大步。

國際油價持續低企，嚴重衝擊沙特經濟，為了減低國家依賴石油的收入，王儲穆罕默德本薩勒曼提出在2030年將國家經濟轉型。

而讓更多女性投入職場是其中重要一環，希望在2030年前，將就業人口中女性所佔的比率，由目前的百分之22提升至三成。

但在沙特的監護人制度下，女性上下班都要由男性親屬接載或花錢聘請司機，政府為鼓勵女性就業，早前已經要求僱主為女僱員提供接載服務。

除了駕車，婦女在生活各方面都受到嚴格規管，但近年逐步放寬，2015年沙特女性首次享有投票權，今年五月就頒令容許女性不需要男性監護人的同意，可於私營或公營機構工作、使用政府的醫療和接受教育。

到時沙特d 人買車保既保費一定直線上升

最後一個文明國家都失手

天堂有路你不走, 地獄無門闖進來

女人渣車

預計禁令取消後交通意外數字將會上升